她會「更加着力改善民生」 - 古德明

她會「更加着力改善民生」 - 古德明

六月十八日，香港長官鄭月娥為《逃犯條例》事向港人「真誠道歉」，說未來會「更加着力改善民生」。她自言「更加」，當然有「本來已很着力」含義，而她上任以來，也一直以「改善民生」為言，甚至以救苦救難觀世音口吻，譏諷反對瘋狂填海者：「你們為大海發聲，我卻為屈居劏房的貧家孩子發聲。香港不填海建屋，市民就難安居樂業！」

不過，六月二十八日，有劏房居民團體聯同其他十二個民生關注團體，召開記者會，指出鄭月娥上任兩年，劏房居民生活每況愈下：「她只懂得以劏房戶做填海計劃的籌碼！」作悲天憫人狀，遂其政治目的，是鄭月娥拿手好戲：要藉人工島計劃為中共刮盡港人財富，就說「為劏房孩子發聲」；要修訂《逃犯條例》為中共引渡眼中釘，就說「潘曉穎命案疑兇無法引渡，潘家來信令我心酸」。死者貧者對她來說，無非騙取愚民支持的工具。所以，記者會上，十三個團體紛紛徵引數字，陳述事實，批評鄭月娥不恤民間疾苦，「民生比幾年前更慘」。

現在，鄭月娥「更加着力改善民生」了，但她做的第一件事，卻是為土豪爭取福利：今年四月，高等法院頒布判詞，稍稍限制新界土豪的丁屋特權；七月九日，鄭月娥政府即為土豪上訴，渾不管丁屋政策令貧富更加不均，令不少港人更難覓地棲身。而二零一二年，鄭月娥還「真誠」指天誓日，說丁屋政策非取消不可。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
當女人想霸住座位 (高慧然)

下一則
下一則
摧毀文化的文化史 (林道群)